<resources>
    <string name="app_name">Xô Aedes</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>

    <!-- Fragment Dengue-->
    <string name="p_oque_e_dengue">O que é Dengue?</string>
    <string name="r_oque_e_dengue">\t A dengue é uma doença viral transmitida pelo mosquito Aedes aegypti.
        No Brasil, foi identificada pela primeira vez em 1986.
        Estima-se que 50 milhões de infecções por dengue ocorram anualmente no mundo.</string>
    <string name="p_quais_sao_os_sintomas_dengue">Quais são os sintomas?</string>
    <string name="r_quais_sao_os_sintomas_dengue">\t A infecção por dengue pode ser assintomática, leve ou causar doença grave, levando à morte. Normalmente, a primeira manifestação da dengue é a febre alta (39° a 40°C), de início abrupto, que geralmente dura de 2 a 7 dias, acompanhada de dor de cabeça, dores no corpo e articulações, prostração, fraqueza, dor atrás dos olhos, erupção e coceira na pele.\n
\tPerda de peso, náuseas e vômitos são comuns. Na fase febril inicial da doença pode ser difícil diferenciá-la. A forma grave da doença inclui dor abdominal intensa e contínua, vômitos persistentes, sangramento de mucosas, entre outros sintomas.\n
\tAo apresentar os sintomas, é importante procurar um serviço de saúde.</string>
    <string name="p_como_e_o_tratamento_dengue">Qual o tratamento para dengue?</string>
    <string name="r_como_e_o_tratamento_dengue">\t Não existe tratamento específico para dengue. O tratamento é feito para aliviar os sintomas Quando aparecer os sintomas, é importante procurar um serviço de saúde mais próximo, fazer repouso e ingerir bastante líquido. Importante não tomar medicamentos por conta própria.</string>

    <!-- Fragment Chikungunya-->
    <string name="p_oque_e_chikungunya">O que é o Chikungunya?</string>
    <string name="r_oque_e_chikungunya">\t A Febre Chikungunya é uma doença transmitida pelos mosquitos Aedes aegypti e Aedes albopictus. No Brasil, a circulação do vírus foi identificada pela primeira vez em 2014. Chikungunya significa "aqueles que se dobram" em swahili, um dos idiomas da Tanzânia.
        Refere-se à aparência curvada dos pacientes que foram atendidos na primeira epidemia documentada,
        na Tanzânia, localizada no leste da África, entre 1952 e 1953. </string>
    <string name="p_quais_sao_os_sintomas_chikungunya">Quais são os sintomas?</string>
    <string name="r_quais_sao_os_sintomas_chikungunya">\t Os principais sintomas são febre alta de início rápido, dores intensas nas articulações dos pés e mãos, além de dedos, tornozelos e pulsos. Pode ocorrer ainda dor de cabeça, dores nos músculos e manchas vermelhas na pele. Não é possível ter chikungunya mais de uma vez. Depois de infectada, a pessoa fica imune pelo resto da vida. Os sintomas iniciam entre dois e doze dias após a picada do mosquito.
        O mosquito adquire o vírus CHIKV ao picar uma pessoa infectada,
        durante o período em que o vírus está presente no organismo infectado. Cerca de 30% dos casos não apresentam sintomas.</string>
    <string name="p_como_e_o_tratamento_chikungunya">Como é feito o tratamento?</string>
    <string name="r_como_e_o_tratamento_chikungunya">\tNão existe vacina ou tratamento específico para Chikungunya. Os sintomas são tratados com medicação para a febre (paracetamol) e as dores articulares (antiinflamatórios). Não é recomendado usar o ácido acetil salicílico (AAS) devido ao risco de hemorragia. Recomenda‐se repouso absoluto ao paciente, que deve beber líquidos em abundância.</string>


    <!-- Fragment Zika-->
    <string name="p_oque_e_zika">O que é Zika?</string>
    <string name="r_oque_e_zika">\t O Zika é um vírus transmitido pelo Aedes aegypti e identificado pela primeira vez no Brasil em abril de 2015. O vírus Zika recebeu a mesma denominação do local de origem de sua identificação em 1947, após detecção em macacos sentinelas para monitoramento da febre amarela, na floresta Zika, em Uganda.</string>
    <string name="p_quais_sao_os_sintomas_zika">Quais são os sintomas?</string>
    <string name="r_quais_sao_os_sintomas_zika">\tCerca de 80% das pessoas infectadas pelo vírus Zika não desenvolvem manifestações clínicas. Os principais sintomas são dor de cabeça, febre baixa, dores leves nas articulações, manchas vermelhas na pele, coceira e vermelhidão nos olhos. Outros sintomas menos frequentes são inchaço no corpo, dor de garganta, tosse e vômitos. No geral, a evolução da doença é benigna e os sintomas desaparecem espontaneamente após 3 a 7 dias. No entanto, a dor nas articulações pode persistir por aproximadamente um mês. Formas graves e atípicas são raras, mas quando ocorrem podem, excepcionalmente, evoluir para óbito, como identificado no mês de novembro de 2015, pela primeira vez na história.\n
    \t Observe o aparecimento de sinais e sintomas de infecção por vírus Zika e busque um serviço de saúde para atendimento, caso necessário.</string>
    <string name="p_como_e_o_tratamento_zika">Qual o tratamento? </string>
    <string name="r_como_e_o_tratamento_zika">\tNão existe tratamento específico para a infecção pelo vírus Zika. Também não há vacina contra o vírus. O tratamento recomendado para os casos sintomáticos é baseado no uso de acetaminofeno (paracetamol) ou dipirona para o controle da febre e manejo da dor. No caso de erupções pruriginosas, os anti-histamínicos podem ser considerados.\n
    \t Não se recomenda o uso de ácido acetilsalicílico (AAS) e outros anti-inflamatórios, em função do risco aumentado de complicações hemorrágicas descritas nas infecções por outros flavivírus. Os casos suspeitos devem ser tratados como dengue, devido à sua maior frequência e gravidade conhecida.</string>

    <!-- Fragment Prevenção-->
    <string name="p_prevencao_protecao">Prevenção/Proteção</string>
    <string name="r_prevencao_protecao">
        \tA única forma de prevenção é acabar com o mosquito, mantendo o domicílio sempre limpo, eliminando os possíveis criadouros. Roupas que minimizem a exposição da pele durante o dia, quando os mosquitos são mais ativos, proporcionam alguma proteção às picadas e podem ser adotadas principalmente durante surtos. Repelentes e inseticidas também podem ser usados, seguindo as instruções do rótulo. Mosquiteiros proporcionam boa proteção pra aqueles que dormem durante o dia (por exemplo: bebês, pessoas acamadas e trabalhadores noturnos).\n
\tÉ fundamental que as pessoas reforcem as medidas de eliminação dos criadouros de mosquitos nas suas casas e na vizinhança. Quando há notificação de caso suspeito, as Secretarias Municipais de Saúde devem adotar ações de eliminação de focos do mosquito nas áreas próximas à residência e ao local de atendimento dos pacientes.
</string>


    <!-- Fragment Principal-->
    <string name="p_oque_e_aedes">Aedes aegypti</string>
    <string name="r_oque_e_aedes">
        \tAedes (Stegomyia) aegypti (aēdēs do grego "odioso" e ægypti do latim "do Egipto") é a nomenclatura taxonômica para o mosquito que é popularmente conhecido como mosquito-da-dengue ou pernilongo-rajado, uma espécie de mosquito da família Culicidae proveniente de África, atualmente distribuído por quase todo o mundo, especialmente em regiões tropicais e subtropicais, sendo dependente da concentração humana no local para se estabelecer.\n
        \tO mosquito está bem adaptado a zonas urbanas, mais precisamente ao domicílio humano, onde consegue reproduzir-se e pôr os seus ovos em pequenas quantidades de água limpa e parada, isto é, pobres em matéria orgânica em decomposição e sais (que confeririam características ácidas à água), que preferivelmente estejam sombreados e no peridomicílio.\n
        \tAs fêmeas, para realizar a hematofagia, podem percorrer até 2 500 m. É considerado vector de doenças graves, como dengue, febre amarela, febre zica e chikungunya. O controle das suas populações é considerado assunto da saúde pública.\n
 </string>
    <string name="title_activity_about">Sobre</string>

    <!-- Menu - Activity Main Drawer-->
    <string name="title_principal">Principal</string>
    <string name="title_dengue">Dengue</string>
    <string name="title_zika">Zika</string>
    <string name="title_chikungunya">Chikungunya</string>
    <string name="title_prevencao">Prevenção/Proteção</string>
    <string name="title_comunicar">Comunicar-se</string>
    <string name="title_sobre">Sobre</string>
    <string name="title_enviar">Enviar Conteúdo</string>


    <string name="versao">Versão 1.0.0</string>
    <string name="info">Aplicativo construido para o curso Android Study Jam 2016 realizado em Maceió, Alagoas.</string>
</resources>
